澳洲研究：睡前做愛使大腦達到放鬆作用 加快進入睡眠

明明很累卻睡不著？ 研究：「睡前打砲」好眠到天亮！

現代人工作繁忙、生活壓力大，很多人白天睡不夠，晚上卻不願意睡，一躺上床就翻來覆去睡不著，眼看著周公又將離你遠去了嗎？如果你也有這樣的問題，或許可以試試看「睡前愛愛」。有研究發現，有2/3的受測者在高潮後睡得更香甜，要不要試試看？

根據《Men's Health》報導，澳洲昆士蘭大學睡眠研究員Michele Lastella博士近期調查了460對年齡介於18～70歲的伴侶後發現，其中有2/3的人認為在睡覺前「激戰」一場能提升睡眠品質，若兩人都能達到高潮的話，效果更好。

Michele Lastella表示：「人類在發生性行為並達到高潮後，人體會大量分泌以種稱為『催產素（Oxytocin)）』的荷爾蒙，這種激素能讓人感覺愉悅，漸漸的使大腦達到放鬆作用，加快進入睡眠。」讓人們不用在床上滾來滾去，很快就能入眠夢周公。

除了荷爾蒙因素外，Michele Lastella也告訴該網站，手機不僅會分散注意力、影響做愛完整性，且有充分的研究發現，3C產品的螢幕藍光會影響人類睡眠，所以在睡覺前1個小時，就該停止滑手機、遠離電腦，讓另一半成為你該「優先考慮」的事情，花時間在愛人身上，不僅增進感情還更好睡，千萬別因一支手機毀了你的夜晚！

2016年有項發表於《大眾傳播文化心理學》雜誌的研究發現，那些認為自己伴侶過度依賴手機的人對於倆人關係不太滿意；且2014年也有研究指出，有62%的英國女性在性愛過程中檢查過另一半手機，這對性經驗而言並不好。

使撚研究咩

呢個真

首先你要有條女 唔係講乜都冇用

鬼唔知咩屌

仔都得
好似係

你打完飛機都易訓d la

次次射完都訓到死豬咁，咁都要硏究確定

垃圾研究

咁都要做研究

咁都要研究, 呃FUNDING？

下次唔好研究下, 阿媽係咪女人？

Michele Lastella : 睡前做愛使大腦達到放鬆作用 加快進入睡眠

學術研究一向都係咁，就係想解釋啲係人都知嘅野，好似太陽東邊升起，蘋果跌落地etc... 個解釋先係重點

難怪我成日失眠
冇女

正常人都有架喎

你無?

你呀媽係女人研究：有錢有助減壓 加快睡眠

打飛機都得 本人親自研究

睇嚟毒撚想訓覺都難

唔研究邊有西屌

做完咁撚攰梗係眼訓
問題係你條女唔俾你訓呀嘛

班友緊係無西屌晚晚訓唔著先咁得閒做呢個無聊研究

點解我唔會 打完丁個腦仲多野諗左訓唔到

有得做愛我唔訓都得